同時養4小孩多辛苦？ 看看這張照片就知道

先進國家生育率越來越低，但仍有不少父母願意生養多名子女，只是其中辛苦恐怕不是外人所知。美國一位育有4名年幼子女的母親最近上傳一張照片，讓許多父母一看就心有戚戚焉：因為她在煮飯的同時得為新生兒哺乳、教大兒子功課、注意在旁玩耍的另外兩個年幼孩子。
住在加州的賈斯敏福特瑞爾（Jazmyne Futrell）上月中在臉書「Mixed Mom Brown Babies」上傳一張照片。照片中的她正在廚房煮飯，同時手抱初生嬰兒哺乳，剛巧大兒子扯著她的衣服問功課，另外兩名年幼孩子則在廚房地板上玩耍，她寫道：「這張照片想表達很多東西。」
31歲的福特瑞爾經常在社群網分享生活點滴，這張照片是她的丈夫戴斯蒙福特瑞爾（Desmond Futrell）操刀。她上傳照片時寫著：「沒有孩子的朋友問我是否9時上床？拜託，我在11時前都無法睡覺呢」、「照顧4個孩子實在太疲累，根本無法考慮夜生活或早點上床睡覺」。
福特瑞爾育有4個年齡介於7個月大至7歲的孩子，她生下第4個孩子凱亨（Koehen）後罹患產後憂鬱症，於是開始寫網誌及上傳照片對抗產後憂鬱。她說：「當我抱著嬰兒時，不應該同時煮飯，我的兒子紥馬尾，因為我沒有時間為他編頭髮，我其他的孩子則在地上。我上傳照片是因為社群網絡不夠真實。」她更希望這張照片讓其他母親知道，她們並非單獨面對這場「戰爭」。
福特瑞爾感謝丈夫對自己的體貼，例如出外購物時，丈夫會帶孩子到店舖的其他區域玩耍，讓她可以有時間輕鬆試衣服購物。她稱很多人見到她的丈夫帶孩子都會讚揚丈夫，但她認為父親照顧子女是天經地義的事，坦言社會對父親的標準「設得太低」。（國際中心／綜合外電報導）

not hk

nigga

自己攞黎 關人撚事

個閪好闊

有人迫佢生4個？

尼馬

乜撚野邏輯

唔通輕鬆咩憨鳩

樓主智力有無50? 連少少正常邏輯嘢都要開POST

第一張圖仲扮嘢過林病落區

先進國家 低等民族

希望西方國家資助公民生育，鼓勵民眾多多生育

自己攞苦嚟辛怪得邊個

係咪有人以任何暴力或威嚇手段逼佢地生仔的

政府成日叫人生多D
但生得多又辛苦

乜春嘢但生得多又辛苦, 關上一句咩事

但返工又會辛苦?
但女人唔入得男廁?
但交稅會少左錢?

不如你問吓自己, 你自己嘅行為基礎係乜

無法例逼你生, 唔好乜都賴政府, 你自己憨鳩無腦諗?

講緊政府叫人生,
但生仔你估唔駛照顧?
講到唔駛照顧咁

你睇下個香港政府叫人生多d
但有咩鳩支援

出生率低就係因為生出來難養,
難養所以無人生,無人生出生率就低.
原因之一就係政府支援嚴重不足呀on9仔

講緊你自己用個腦諗生唔生呀憨鳩, 一啲獨立思考能力都無
話生就生唔洗代價?

唔好以為自己憨鳩就關政府憨鳩事, 你地係各自獨立地憨鳩 OK?
自己養唔掂 教唔掂 怕辛苦就咪撚生

自己柒撚懵懵講政策, 又以為個世界得香港有政府

不如你睇番上面第一行寫咩先呢傻閪

先進國家生育率越來越低，但仍有不少父母願意生養多名子女，只是其中辛苦恐怕不是外人所知。美國一位育有4名年幼子女的母親最近上
而且呢個世界不嬲都係人養政府多過政府養人
BTW (難養,政府支援嚴重不足?), 你覺得自己講嘢make sense
咩難養, 你咁蠢都養到識上連登啦 你口中嘅什麼難養什麼支援未又係講錢
大把地方經濟津貼都係低出生率你又知唔知, 淨係識係到香港香港, 同啲台狗一撚樣咁井底
講緊政府叫人生,
但生仔你估唔駛照顧?
講到唔駛照顧咁講到啲人生仔係為政府咁, 奴性重到
大個仔啦, 生唔生 生幾多係自己嘅事, 自己話到事架啦, 養唔養到就自己用腦諗啦好嗎
唔好自己生撚完係到話辛苦 呢個唔幫嗰個唔幫 政府唔支援乜乜物物成個新移民咁
人口老化 大部分國家都鼓勵人民生多啲架啦, SO?
香港政府夠鼓勵你番大陸睇醫生啦, 咁點?
個人意願個層次好明顯係係外力"鼓勵"之上, 現實世界對你黎講好難明咩?

大撚把天主教基督教徒生幾件, 咁佢地辛苦有無話要教宗支援, 有無話要賴耶穌唔打救

我家姐輕鬆養緊5件, 我又唔見佢好似你咁怨婦, 佢全家都好幸福
有能力而又鐘意未生囉
有能力但唔鐘意未咪生, 係咪人類邏輯好難理解? 山係石頭海係水
定係你自己又窮又想生又驚所以覺得政府要支援下你 建議你又蠢又窮唔好害下一代

利申:受害者

依家人地個意思咪就係政府一味叫人生多啲但又唔幫手改善民生囉
Get錯哂人地意思仲要打咁大段嘢你尷唔尷尬

無人覺得輕鬆喔，所以大把人選擇唔生

已經好清晰係講左, 政府對於生育低問題嘅影響力係渺乎其微

係香港無錢都可以生10件, 養得大

生仔本身就係個人自由

我知你崇尚社會主義覺得政府應該做好多影響, 但係得啖笑囉

得理論 無現實

好難養 政府支援改成改善民生, 政府應該對社會幹預都咩程度, 資本主義環境下嘅環球政治競爭本身都係一個大題目, 本質上只係命題上移, 我又唔覺得你可以同我討論到呢個層面喎, 我亦唔覺大部分人生仔前係會諗呢方面嘅嘢

需唔需quote多次#1比你睇, 同時養4小孩多辛苦？你想點支援? 改善民生等佢7個月到7歲嘅小朋友可以照顧自己係咪?政府請工人比全國每家每戶? 一定好make sense啦, 仲唔個個都生

你應該為自己感到尷尬多啲

關政府干預鳩事？作為政府其中一個責任就係改善民生
依家講緊政府不負責任係講緊又要人生又唔改善民生
個頭又講咩生育率低
你估d人真係唔想生咩咁既時勢想生都唔敢生啦
你覺得生育率同政府無能無直接關係？

btw幹你老母預

我都無眼睇佢

條友連on鳩/on9咁打都接受唔到嫁
由佢la

影響力係渺乎其微
得la你可以唔駛講落去

你咁講每日150對公立醫院無咩影響嫁

打一大篇野=岩?

其實你up乜9
又唔比屌最尾又話受害者 精神分裂？

唔好理條厭世撚啦
自己人生失敗就瀨窮人生仔正仆街

最怕養到一個好動又唔聽話
幾十個細路之中總有1-2個係咁

d圖假撚到

而且呢個世界不嬲都係人養政府多過政府養人
BTW (難養,政府支援嚴重不足?), 你覺得自己講嘢make sense

其他都應同，呢句說話就唔係好應同啦師兄。

以為自己好醒啊？on9仔

以前上一代生到多因為兒童保護嘅法例唔太理想
都係放養同專注關懷係兩個程度嘅嘢
你睇下啲叉仔可以係香港生5，6個就知

大佬你係先進國家生4件
總好過係極權國家生一件啦

黑人真係on99

因為天主教同基督教同伊屍蘭教都唔主張避孕
其實仲有好多宗教，不過基本上得無神論者會避孕

利申：避孕派

係呀, 知你好愛香港啦

日本 加拿大又每日150啦

最細個個唔係同一個老豆，太白啦。

傻人發現案

上面嗰位應該閱讀拎u

講嘢離撚哂罩，字裏行間仲要feel到佢自命不凡好撚叻咁

改善民生關養小孩辛苦鳩事？
"依家講緊你自己用個腦諗生唔生呀憨鳩"
嫌辛苦可以唔生, 呢啲就叫直接
生育率低又有無要人你煩惱呢個問題呢

唔敢生係佢地自己諗過後果之後嘅決定, 全世界教育程度越高 出生率越低, 合理現象黎架喎

大把國家鼓勵生育, 我又未聽過有咩措施會令人生/養唔辛苦, 黎黎去去都係供書教學 比個錢你買下奶粉 收少啲稅咁上下, 反正公帑都係稅, BTW一個-4m 兩個-8m
需唔需quote多次#1比你睇, 答到我政府需要點幫報導中嘅主角未

你覺得政府無能同默許佢無能嘅人民無直接關係?
你覺得你唔用腦同政府廢有關?
港府又好似好疊水, 啲官又膽自大, 係無能定不為心照啦

咁呀Jazmyne Futrell 就7年抱4, 話好辛苦
有人就回覆政府成日叫人生多D
但生得多又辛苦
出生率低就係因為生出來難養
難養所以無人生,無人生出生率就低
嘩, 佢個邏輯上下互通而且循環, 即係 女人=阿媽 石頭=山
但現實同Jazmyne 已經打左佢個偉論一大巴, 咁你想點兜?
辛苦係好自然好正常, 我諗小學生都知4大過3/2/1/0, 唔搞咁多就最輕鬆自由啦
咁問你覺得難養同政府無能成日叫人生多D有咩直接關係？不如你教我啦, 想學嘢
小朋友又食嘢又痾屎又嘔又喊 最好派個公務員黎支援下啦, 佢幫你養未唔辛苦
政府又無立法逼佢生 又唔見佢話難養又唔見話因為比人鼓勵/煽動搞到生4件, 同一般人一樣都係做愛做的事 扑下野中出下咁啦, BTW現實嘅嘢你地又唔接受架啦, 特別係原來呢個世界唔止香港有政府, 淨係識拿住香港周圍對號入坐 同大陸仔一樣世界是香港的好未 講責任你最希望都係政府突然對你負番責任, 同啲老婆走左佬嘅三失中佬情況差唔多, 日日幻想老婆會番黎 自己唔肯番工又賴落老婆走佬, 總之乜都關佢事 乜都係佢錯啦, 五年仲未醒咩?

人口過剩, 人口老化, 政局不穩, 環境污染, D公司唔請大肚婆所以唔敢生 又因為政府唔處理好 龍的傳人又驚比人歧視, 鍾意顏射直頭日本政府嘅洗腦陰謀啦屌 唔係理想中嘅愛與和平世界 又唔忍心生... 只係例出堆個人考慮, 好多落後國家啲人唔用腦 教育水平又底諗唔到咁多未生埋一大堆囉, 某鄰國實行一環二扎, 你地應該會好鍾意個啲咁支援措施咁充足嘅半社會主義國家, 佢地最識"做番啲嘢"

知要你用腦係一種難為, 搞到要格硬東拉西扯講到好有問題 好直接因果咁, 跟番你地邏輯:
(政治民生有關>特殊援助>出生率>難養>>>湊仔辛苦)犀利犀利, 原來咁就係所謂嘅直接關政府事 咁都比你地諗到, 似乎人類真係會比抖音搞死 (末日核戰有關>美國總統>侵侵>Twitter收皮>>>抖音市場佔有率高)

無能力照生照養 養死埋 都大有人在, 不過係香港無錢 死要生都仲有綜援養你, 餓你唔死, 詳見新移民, 你想要高層次啲嘅要求 即係要錢, 建議準時番工
挪威王國人口5M 稅收111478m usd 公共消費支出 26110m usd
香港特區人口7M 稅收16931m usd 公共消費支出 9102m usd, BTW公務員份糧一年都過千億啦
講到錢明日大愚一萬億, 我"鼓勵"你交埋我份稅, 至於你係咪交埋我個份 我都無損失, 咁政府鼓勵生仔同佢固有責任關你思考能力咩事?

你咁鍾意講政府個什麼出生率
2017年活產嬰兒數目56548, 每日150*365=54750, 不如你估下個150隻有無繁殖能力, 你又估下30年後香港有無3M人死得去, 邊個會理? 講經咩
講你地鍾意講嘅理論 理論上每日150個新香港人都係香港人, CUT 票倉咁天真嘅想法留番拜山再講啦, 你有無試過行出屋企呀, 建議試下

你諗到湊仔辛苦關政府個什麼生育率什麼社會責任咩事未?

政府問題又唔係你問題嘅? 又係社會嘅錯? 想生唔敢生個問題又唔係出自你自己? 你唔敢跳bungy jump係因為高 但唔係因為你唔敢/怕高? 只係個高直接影響到你唔敢, 最衰都係高係咪?你嘅決擇又唔係自己? 無, 咁啱你老母無問你就生左你姐, 臭閪黎嘅 成日自把自為, 為左生仔可以幾獨裁?你問我答. 連生養責任都歸咎於政府而唔係自己, 自己無人權無自由無腦?你個腦放係政總?有人逼交配? 每個人都有自己理由唔生/生, 無咩特別. 特別在有啲人諗盡辦法張自己問題賴落其他可能影響到嘅嘢到, 而覺得只要個樣嘢咁啱又有問題就可以完美掩飾, 自以為道德聖人用理想批判現實, 慳啲啦 .高登仔連仔成日普世價值 自由主義掛口邊, 點知一到生養自己個仔就變左女權撚, 你班臭雞又想拖邊個落水 .
每日150之類確實係政府問題, 咁關你唔敢生育咩事? 又乜嘢唔敢? 如果你驚環境差驚無前途之類, 點解你要留係個咁有問題嘅地方? 覺得你咁都叫無問題? 政府唔準你移民定政府逼你窮?定政府唔比你學嘢 所以拿唔到技術簽? 逼你做一個懶閪? 自己廢唔肯改變又怪政府唔改善?有人逼你鬥廢? 同希臘班毒瘤有分別?怨婦去到邊都係怨婦. 各自獨立地憨鳩, 暗啞底想比人圈養 又唔想認豬
定你係翻緊牆 咁樣又確實係直接關事

另外有點樣嘅人民就有點樣嘅政府
成個腦得香港政府辜負咗你無用架, 講咁多年你話我知有咩用
你唔開心就自己唱返首今天我打打氣啦

BTW 係干預, 我錯

啱呀, 好開心有人咁了解我

五十前一家最少都三四五件化骨龍
嗰時社會經濟環境唔好得過而家
但亦無咁多政府嘅影子
體罰係可以
書讀唔成可以做學徒，有職業先修，工業學校
無人會因為學校壓力跳樓
再早啲時間童工都仲合法
老豆一個出去搵錢阿媽留家湊仔做家務
家庭經濟勉強都過得去
而家？
以上嘅嘢邊樣唔係被政府之手限制住？
最重要係同時政府有無提供番足夠嘅補救措施？
成個社會環境轉變哂
政府有無責任？
如果政府咁都無責任
執柒咗佢罷啦

就以呢幅圖講
下面嗰兩件自己玩咪好好哋唔使理
有咩爭執打交自己拆掂佢
打贏就得我唔會理
再嘈到我就兩個都藤條伺候唔會同你慢慢坐低分析 debriefing 而家你使唔撚使食飯？
做功課嗰個件
我撚識你啲功課？
自己出去問同學
我理撚得你打電話定自己行過隔離村搵同學
唔識番去問老師
功課遲交好過唔交就得
最緊要碌到升班

咁嘅教仔態度
五十年前就係咁
嗰時邊撚個話讀書生活唔開心要跳樓？
個社會改變哂
而家重質不重量
搞清楚個環境先

仲有
你啲玩具係自己創作創造
唔撚使我買埋啲安全合格合法標籤嘅商品番嚟
啲衫呀書簿呀執最大嗰個慢慢留俾細佬妹就得

而家你肯唔撚肯吖

學星爺話齋：享受製造過程姐佢

事實上政府有責任

而政府唔負責任又唔會執, 點解會執?因為你講執就執? 已經發生緊好耐啦喎, 未訓醒?你自己唔識為自己嘅未來打算?

仲旨意緊個政府? 咁仲唔係你自己問題? 乜歷史上有一個地方個環境可以一直維持不變?

古希臘 羅馬帝國 普魯士係點收皮架? 政府廢人民有無責任?
唐/明 風光一時, 係咪要懷念帝制?

政府廢還政府廢, 你廢還你廢, 唔通政府收皮你又全家跟埋去收皮咩
個政府無困住你, 你有權搵另一個政府
誠哥有用腦未撤到資, 肖建華個啲未失蹤囉, 政府廢有無累到誠哥廢?

唔止古希臘, 宜家希臘咁廢未又係賴政府, 會有改變咩

自己唔肯改過, 一味要政府改, 無行動 又憑把口? 又打算今天我?
都係個句, 生唔生你話到事, 要唔要用腦你話到事, 要唔離開唔係無途徑, 要留低都係你選擇留低, 所有屬於你嘅嘢都掌握係你自己手中

冇偏幫邊面 但你用以前做例子 係冇用
因為成個世界都進步緊 即係發達城市會用機器代替左人力
好多時成個世界變緊 自己唔變就會淘汰
當然 制度上政府可以做好d 但你將所有野屈去政府度又好似憤青左d

有咩唔肯, 你對舊衫有心結? 買咩衫, 新衫舊衫你自己話事啦

咩年代 仲被迫買咩合法標籤, 網購好難? 住北韓?
你鍾意買箱LEGO都可以玩10年架, 你鍾意點對自己小朋友 你自己諗啦.

80-90年代都有新聞講小學生十幾樣功課 好大壓力話想死, 香港教育制度差邊個最受影, 屌左咁多年, 我就見政府不痛不癢 又唔會執嘅, 覺得口噏噏有用嘅人又有無用腦諗?

五年前都只係今天我, 個發起人仲要被圍屌話佢學生搞事, 三年前由得政府DQ民選議員, 個議員仲要比人屌搞事, 食滑你就梗架啦
香港人今時今日仲有面講政治? 人唔笑狗都吠

覺得父母又無責任教嘅, 咁未怪獸家長同教畜鬥射波囉, 又鬥賴,好叻?

人類智商愈來愈高, 腦袋很有用, 建議用

[每日150之類確實係政府問題]
你覺得150會唔會令香港人生仔更困難?
答我呢句就夠

成段野一大堆廢話
講埋d無關係既野
講到政府政策影響細
唔好講3-4個香港淨係兩個都難照顧呀on9

成段垃圾無重點
想講咩就講咩
錯字百出
講野1999到極致.
打字之前check先la

想講咩就講咩,用埋哂d同音字
又半書面同扮口語
做咩鳩

政府有問題又唔屌得?
用腦個政府就會幫你?
你出聲政府就會幫你?
家陣政府就係你出聲都唔撚幫你
係度粉飾太平先要屌

講到做好自己環境就會改變咁,
口吻似邊個

基本上佢一打大篇野就係想講咩就講咩
唔係討論來
間中夾雜d人身攻擊整長篇野

btw一句講哂
政府政策對市民既生育意願有好撚大影響
而呢條on9仔呢就係反對既

佢覺得錯大部份都係市民自己身上
政府咩鳩都做唔到嫁

死力架

呢度係公開討論平台
對政府有要求係人民責任同權利
有咩不滿梗係呢度講啦
（當然有更好渠道
呢度只係其中一個無乜用嘅平台）
唔通無啦啦喺度走出嚟話自己柒咩
佢應該係政府官員上身
真係好 on99

講到自己唔係想講咩就講咩, 好有POINT咁

你講咁耐連#1辛苦關政府咩事都未答到

你未繼續唔接受現實, 當係乜都關政府事囉, 連你咁廢都係政府累

做好自己確實係會改變自己生環境多過唔做好自己

你地自己唔理性就覺得我幫政府講嘢

根本就係你大部份人都又廢又笠水得把口, 之後乜都入政府數

曾經有班人好激進咁反對政府政策, 佢地受攻擊受批評比人告又邊個支持過佢? 1 like 1 support?
現實上堂費都係自己俾, 出錢出力又坐監, 泛民本土個啲未由佢DQ, 要返工 不理了

有個POST講有人7年抱4 湊得好辛苦, 你地就無啦啦對號入座 圍爐鬧政府

係到口噏噏最衰都係政府呀

格硬到得啖笑

笑死人咩

你自己以為關政府事 又要我解釋
你自己以為關香港事 又要我解釋
你自己以為關出生率事 又要我解釋
你自己以為關支援事 又要我解釋
你自己以為關民生事 又要我解釋
宜家以為關每日150件事 又要我解釋

你係咁伸延, 你都未曾解釋個堆鳩噏關生育辛苦咩事

你以為自己有論點?你只係提出一樣唔關事嘅嘢當真理
你都從來無解釋到關咩事, 如何影響大?

網上講野唔係得把口你想點?
一拳打埋來?
呢度係網上討論區呀先生

家陣事實就係政府唔理香港人口壓力
每日引入150個大陸新移民搞到各類公營機構,交通,住屋爆撚哂
你可以話政府無撚責任
仲要一樣一樣同你條on9解釋?

咁你話都可以政府無影響
你係咪on9?係咪弱智?仲好意思話人屌你

你唔係幫政府講野
係直情一個弱智仔
由你講政府政策對生育率影響唔大個刻開始
你已經係一個on9仔
起初我仲以為你有咩論點或者誤會
點知原來唔係,你係一個完全既on9
你覺得政府做咩都好對市民個影響都好撚細
市民唔想生仔完全係因為佢地自己廢同窮
政府完全無野可以做到

咁都唔屌得
真係好撚笑

你錯la佢本身就係on9
唔係想幫邊個
佢個腦本身諗野有d問題
我地誤解左佢

唔入政府數嗰部份唔會同你講

其實理性嘅嘢都唔會喺度講

呢度吹水咋你估做緊學術論文

得把口唔係講你網上表, 係你個人根本就把口呀憨鳩, 咩拳打埋來

係啦, 香港政府好衰囉, 咁關咩事?

人地美國政府喎, 唔止一個政府叫人生多啲

你嘅世界:政府=香港

咁又關生得多辛苦事?

咩屌膠一切, 你自己未最膠囉

自己係咁怨婦, 乜都關政府事

咩野[係你個人根本就把口呀]?
咩撚野[網上表]呀?
講極都1999
講講下又搬到去講抗爭者做野
龍門搬到外太空

係你條柒頭講生仔政府影響極少先要屌柒你渣
我講返政府政策問題你又loop返話咩都關政府事
你係咪人格分裂呀

由你講支援開始已經得啖笑

挪威王國人口5M 稅收111478m usd 公共消費支出 26110m usd
香港特區人口7M 稅收16931m usd 公共消費支出 9102m usd,

人多稅少, 支出比率大, 現實就係根本你嘅錢就唔係去曬政府到

大部份都係商家佬/你自己到, 你鍾意買生活態度乜都好啦

法國人要上繳半份糧, 養埋一堆難民, 數量係每日150嘅幾倍, 好多人部電話仲係用緊NOKIA, 但係出生率仲咁高, 試解釋

某國生多件要結紮, 依你邏輯, 乜都要同政府掛鉤:生得少就無咁辛苦, 政府好體恤民情呀, 仲真係會兌現承諾紮鳩你

政府搞到你乜 政府搞到你物........

慘在佢講生育率同政府政策關系極少
咪同佢講政府政策問題lol
點知講完佢竟然彈一句[最衰都係政府]就知佢幾有心討論la

中間又無里頭講激進派
講到討論就一定要出手咁

講緊每日150個政策呀
係咪搞到香港人公屋無份住,醫院排N年都做唔到手術?

你講既野全部都係政府政策呀傻仔

ON9 自己生出黎既 辛苦自己攞黎既

政府成日叫人生多D
但生得多又辛苦
呢句鳩話邊個講?

生得多辛苦同政府有因果關係?

事實上政府對生育係影響極少, 係你不願意接受

換左個政府你都唔會變

生育係你自己一念之差

你用個腦諗完一堆嘢之後決定唔生, 但又唔小心生左, 咁個因果會係你自己定個堆嘢呀

比啲邏輯啦, 睇法又當因果

乜都政府

你講要政府支援又無因果?

你唔返工直接出糧?

你要講每日150同生出率, 咁你又唔睇下法國

梳, 得閒得濟

政府既每日150政策有無嚴重影響香港人民生你答我呢樣野就夠

樓上條on9仔似唔似啲道德塔利班
柒到我直接block咗佢

你講得岩呀政府唔單只唔幫市民同支援呀
仲搵一大堆人分薄你原有既福利
個問題就係度呀
幾時叫你做到福利國家咁
叫你提供基本野渣

政府成日叫人生多D
但生得多又辛苦
講緊政府叫人生,
但生仔你估唔駛照顧?
我都無眼睇佢
btw一句講哂
政府政策對市民既生育意願有好撚大影響
而呢條on9仔呢就係反對既
佢覺得錯大部份都係市民自己身上
政府咩鳩都做唔到嫁
家陣事實就係政府唔理香港人口壓力
每日引入150個大陸新移民搞到各類公營機構,交通,住屋爆撚哂
你可以話政府無撚責任
仲要一樣一樣同你條on9解釋?
咁你話都可以政府無影響
你係咪on9?係咪弱智?仲好意思話人屌你

你自己覺得:
錯大部份都係市民自己身上
政府咩鳩都做唔到嫁

你又係市民 我又係市民, 又想拉曬全部人落水?
即使我知道政府廢, 我都唔需要跟埋一齊廢
我覺得政府規劃差監管不力勾結集權, 又唔會令我發曬茅乜都入政府數

你個150我一早答左, 但係你就無答過我任何嘢, 條數點計

人哋享受嘅係過程

政府廢, 講左100次

問你呀, 你廢唔廢呀?

政府鳩HAE都有錢

你係咪唔用腦又一樣有錢收?

黑人咁撚柒仲生咁多

你完全無答150個影響係大定細咪扮野
你淨係講政府政策影響極細

一句[政府廢]就當答左?
一開始你係話政府影響細
我先要舉150做例子
明明150影響到市民交通,醫療,住屋,甚至學位
政府唔做野個影響就係咁大
你就話影響細

之後你就講個人能力問題
我先要屌柒你認為生仔問題個人廢所以唔生得.
點知你個柒頭就針對[廢]來講
以為搵到個突破口

[事實係最大問題政府政策影響極大搞到民不聊生]
淨係講上面呢句你係讚成定反對?

LM，少見高汁討論

我講嘅係現實, 唔係幻想 不是理論
你繼續衍生每日150嘅後續都幫你唔到
什麼政府應該點點點 但係點點點
如果講應該, 咁共產主義大同社會就最應該啦

你連個影響係根據你個人思考方式而言都睇唔明, 仲係咁問, 呢啲未智力問題
咁你答到我你廢唔廢未?
李澤楷有介意每日150交通,醫療,住屋,甚至學位乜乜乜? CUT左佢生多啲?
每日150個啲又介意每150?
MK又介意每日150?
我又介意每日150?
我係好介意每日150, 但無影響囉, 我唔鍾意小朋友, 好難明咩?

政府壓榨人民當然係差到極

所以你決定放棄思考?

黑人中靚女

講左好多次

你繼續當香港係你世界嘅全部, 乜都政府(香港)

然後將個問題衍生到香港政策問題

但再落去講因果 講抗爭你就嬲嬲豬

1
你想跳又唔敢跳bungy jump係因為高 但唔係因為你唔敢/怕高? 只係個高直接影響到你唔敢, 最衰都係高係咪?你嘅決擇又唔係自己?外物(大)影響唔計?

你覺得某樣影響好大, 唔止於話個個人, 你覺得好多人都應該係因個樣嘢所以唔敢跳
畏高, 驚唔安全, 太貴, 唔方便, 覺得污糟, 嫌太矮, 無興趣或者以上皆是個啲呢?
但個啲都係事實, 現實世界充滿隨機性, 原因無限任你揀, 你自己驚/面對乜嘢唔等於真理, 特別係生育呢啲咁個人 咁自私嘅行為

佢貴定唔貴, 150定唔150
bungy jump都好少唔高
生育好都少唔辛苦

2
你睇到民不聊生? 你估北韓? 你口中嘅事實係咪來自平行世界
唔好諗住用誇張就黎增加說服力
民不聊生 指百姓沒有賴以生存的東西，生活極端困苦。出自《史記·張耳陳餘列傳》

你睇到民不聊生 公眾反而知到好多幸福情侶一結婚生仔就變左勞嘈家庭
已知趨勢係愈來愈少人結婚
婚姻制度有成萬年歷史
點解講結婚, 因為呢個行為已經無生育咁自私, 個人主張都減低一個層次, 受影響性大過生育
咁唔結婚又係政策單向影響? 人性可以咁易受政治改變就行撚左社會主義啦, 洗撚窮到要"有特色的"咩

3
你想針對大影響力黎講呢, 係無問題, 不過你最好記得對象依然係生育

除左交通,醫療乜乜乜....咁個啲科技發展 社會風氣, LGBT 電腦 網絡 SMART PHONE 全球教育水平提高 保護主義興起 貿易戰個啲又有無影響香港, 你唔加落去比較下? 係咁講政府政策影響生育好大, 呢啲又係政府為左生育政策搞出黎架?

事實呢個世界一向都係由極端少數人作出極端大影響, 愛因斯坦 亞里士多德 拿破崙 Steve Jobs
以上各位對世界影響力大過政府政策, 唔通佢地對其他人仔又直接好大影響力?

4
BTW你要伸延過去屌政府, 又不願伸延過去承認反對者笠水助長政權, 明顯行為就係唔想為自己嘅失敗人生負責任, 可憐憤青一個
淨係識用政府廢做支持點, 政府唔係民族組織? 可以有無能管理者又唔可以有無能人民? 又不願延伸? 係咪淨係容許人將生育辛苦延伸到你個"每日150交通醫療乜乜乜"就好停啦? 咁撚獨裁嘅?
點解有人可以話直接影響, 明明你地都延伸到民生, 我陪下你地癲又話我離題

關湊仔辛苦咩事又未答, 唔會係想LOOP番"交通醫療乜乜乜"掛, 解釋左好多次個POINT唔WORK啦喎
諗到點講個對生育有好大嘅影響力未

5
香港政府管治香港, 對成個香港影響力當然大 當然廣啦
即原來你覺生仔係比成香港, 咁都意義重大喎, The government fucks you so you pregnant?
香港政府管治香港 包括營商環境
咁李嘉誠對豐澤生意影響大 定政府對豐澤生意影響大?
啲sales同啲客又點計?
都仲未同你計你隊友個直接影響論

EX
BTW一開始係人留低左句鳩話比我, 之後有個疑似女權撚補充話支援嚴重不足, 咁係一個要求黎嘅, 邏輯上即係一個PLUS先啦
個到我淨係拿知識水平個影響力, 都已經唔係一個推動性嘅生育政策可以比較啦
要求完之後你先至轉講政策失敗, 每日150點點點, 邏輯上即刻improve, 睇你又不願承認轉軚
當然你都無用腦諗過香港人口已經飽和呢個問題, 所以先會嘈話"但有咩鳩支援"
見到養小朋友好辛苦, 你就醒起香港政府叫人生多啲, 跟住你個腦諗到 (1)政府叫人生但係生仔辛苦 (2)所以政府應該支援點點點, 咁唔係叫天真 唔通叫成熟? 廢事你又屈, 我話你個人天真就唔關全港市民事嘅.
政府叫人生 本身個邏輯就無問題, 始終生唔生係你自己嘅喜好 自己利益 自己權利 自己選擇 自己人生, 唔用腦諗嘢, 生完又嫌辛苦係你自己憨鳩, 咁又當我屌市民, 好明顯係屌你唔用腦啦, 自己唔用腦又入政府數?
你仲要好醒咁走去 講政府無支援 講民生, 係一個錯誤嘅基礎上找正確, 個腦新嘅一樣
我反而想知邊一種人, 係會受人講一兩句話而生多啲

你連經濟數據都唔識睇仲想講民生, 玩咩
唔係識揸刀就可以做大廚, 你仲要刀都唔識揸
話你知 點解你唔現實 點解你錯, 你又"我唔聽~我唔聽~一句講曬~", 話我講廢話
就番你程度又話我搵到突破口, 完全盲目反社會

又唔知幾時變左係我一開始話政府影響細, 雖然我一開始唔係講呢樣嘢
不過都唔緊要啦
我話政府(不論香港與否)對於生育率低問題嘅影響力細 係對應番你句政府叫人生, 之後因為你淨係識香港政府 所以你即刻對號入座, 我未再陪你講下香港囉
不過你對兩樣嘢之間關係嘅論點又薄弱(例如我可以講係法國本地人利益都係被日日分薄之類, 咁就係一種同為社群現象嘅參考, 講低出生率我又可以講日本新加坡, 唔似得你由頭到尾用個人觀點套落全香港人到, 我一幫你將個觀點換做李澤楷 你就即刻收皮)
又缺乏邏輯支持點
唔現實
誇張失實(諗番起民不聊生就想笑, 唔通我地唔係民? 患絕症等於死亡? 咁得閒上網吹水吹得咁過癮, 話民不聊生自己唔面紅)
又要一句講曬
又要屈我話市民錯
又逃避問題, 咁就有啲低質同窄駛左啲囉

PS
本身想搵少少嘢等你無咁柒

「香港果真民不聊生嗎？」這個問題，屈穎妍指出香港在某雜誌的「全球二十五大宜居城市」榜排名十三，而且評分「是根據犯罪率、醫療福利、包容度、公立學校教育、營商環境、文化產業、綠化面積等因素」，意思當然是「說香港民不聊生，簡直荒謬」。然而，「民不聊生」不一定用來形容人民的物質生活慘絕，也可以泛指人民在生活上有很多困擾。蘇東坡《上神宗皇帝書》主要是勸告皇帝「結人心，厚風俗，存紀綱」，反對王安石新法，裏面說到「公私勞擾，民不聊生」，指的就不是人民吃不飽穿不暖，而是人民生活得不安心。以這個意義來理解學生說的香港「民不聊生」，即使仍然是有點誇張，的說法，卻絕不算荒謬。

盡左力

你搵最有錢個堆講民生托柒
[事實係最大問題政府政策影響極大搞到民不聊生]
叫你答呢個問題
答完就算就係咁簡單

150個影響就係大
唔講衍生既問題點講佢個影響

你講唔介意已經代表你將個人能力將左係第一,
無視政策既影響
點解你可以無視政策影響?
就係因你企係高位睇野
高到離撚哂地

btw你條弱智
仲好意思叫人答
人身攻擊既問題

150無影響真係笑撚死

[幾時變左係我一開始話政府影響細, 雖然我一開始唔係講呢樣嘢
不過都唔緊要啦]

你一開始唔係講呢樣野我駛同你講150?
我舉個最簡單既例子同你講政策點影響生育
點知你就話其實影響都係好細嫁渣,甚至有d人完全唔介意150

係呀,實有人唔介意嫁,離哂地既人咪唔介意lol,有錢就送個仔女去外國讀書
香港就淨搵錢,點會介意香港政府政策

[講左好多次

你繼續當香港係你世界嘅全部, 乜都政府(香港)

然後將個問題衍生到香港政策問題

但再落去講因果 講抗爭你就嬲嬲豬]

一講政府政策你就講埋因果同坑爭個刻起
已經無野好講.
你只係將討論重點無限拉遠避開討論單一政策影響大小
比我話離題就扮哂野

次次打一大篇野扮有point,
實際上就係一次又一次咁離題,
將其他更多因素加入討論,
只係唔想單單討論
150影響香港有幾大
loop完又loop

問多一次
[每日引入150大陸移居對香港民生影響大唔大?]
你答完就算,唔答都算
咪再講其他野其他唔會覆

窮人生仔正!仆!街！

怕辛苦、經濟困難咪唔好生囉，唔好生咗又問政府幫手/棄養。

係啦係啦

政府對生仔辛苦影響好大 慢慢變成 150對民生影響大唔大呀麻

不過都答埋啦

仲以為自己有得兜

皮已收就靜啦

香港人教育程度又唔知

環境又唔熟識

貧窮率又唔識

貧窮家庭搵幾錢又唔知

貧窮人口係邊類人多又唔知

話我離地

你大大聲[事實係最大問題政府政策影響極大搞到民不聊生]

邊個先係離題又離地?
邊個做假事實?
大家心裡有數

問多次, 生得多辛苦同政府叫人生多啲有咩關係
政府叫唔叫同湊仔辛唔辛苦因果係邊, 邊個屌錯你

算啦, 你都唔會答得到架啦

美國生仔好多政府津貼架，連食野都唔洗錢，所以美國d窮撚先搏老命咁生，你生四個每個d津貼r少少自己食飯都唔洗錢

其實香港地好多呀婆嗰代都生5 6 7個
我有7姨婆
識唔少朋友都係好多姨婆/丈嗰啲
係打後先少咗